集合文宣穿過防火牆，用區塊鏈技術把文宣資訊直流中國

舊post:
此為分post of

本文包括歷史、概念、教學、備註
如感覺太長可以直跳教學

歷史
2018年發生一次突破中國防火牆的資料傳播，將被刪除既內容放上區塊鏈及Github後
只要手持 有交易hash 去任何一個blockchain explorer 都可以閱讀內容
最終廣泛傳播，事情繼續發酵

有興趣詳看歷史可以去以下連結

概念
本文的blockchain意指Ethereum blockchain
而 testnet 指 Ropsten 測試網絡

存放資料選項：
Ethereum Mainnet - 需要使用買ETH (以太幣) 去執行交易，把內容用交易附帶的方式永存在鏈上，可用於存放文字, 愈長愈貴. 長篇文章約港幣幾蚊(不建議放圖/片，成本高)
Ethereum Testnet - 不需要買代幣就可執行交易，交易不保證永存，按開發需要可能重設。（對上一次重設已是幾年前）。
IPFS Network - 分散式檔案系統，有免費的node 可上傳影片、圖片等，不保證永存，除非有人做node 並釘起檔案(如 BT 做seed )

讀取方式與限制：
目前已知既方法都仲可以係中國防火牆內直接讀取。只要在中國境內有 Ethereum Node / IPFS Node，就可閱讀內容。
1. ETH Transaction Hash - 交易哈希, 可以於任何一個 ethereum blockchain explorer (下詳)閱讀。
2. IPFS Hash - IPFS 哈希，可以把哈希附上任何一個IPFS Public Gateway ( ) 閱讀。

教學
Ethereum 戶口(如只想閱讀，或放圖或片可跳過此步)
1. 目前只能在桌面 Chrome/ Firefox/ Opera/ Brave 瀏覧器使用
2. 下載及安裝插件
3. 瀏覧器右上角按狐狸
4. Get started- Create a wallet- I agree
5. 設定至少8個位嘅Metamask密碼(只用於保存本機密鑰)
6. Secret Backup Pharse - 會出現12組英文詞語, 只要手持這12組詞語，可在任何地方操作戶口。務必要順序保存，放在安全地方
7. 順序輸入一次該 12 組字詞

切換至測試網絡 Ropsten 及提取測試網代幣(如只想閱讀，或放圖或片可跳過此步)
1. 再次點擊瀏覧器右上角按狐狸
2. 選擇 Ropsten Network
3. 點擊 Account 1 抄下你的戶口地址
4. 前往 貼上你的地址，即可在短時間後獲得 1 以太幣

記錄文章於以太網絡測試網
1. 前往
2. 點擊右上 貼紙 icon
3. 確保 你的 metamask 選用 Ropsten Network
4. 填寫 內容 (一經提交及確認將不能修改或刪除)，按記錄
5. Metamask 會彈出 (如沒有，點擊瀏覧器右上角按狐狸)，按確認
6. 等待介面指示，即可獲得交易哈希 / 閱讀網址 / 網址QRCode，可以傳播出去

上傳檔案至 IPFS 網絡
1. 前往
2. 點擊右上 檔案上傳 icon
3. 選擇檔案 (一經上傳上傳者將不能主動修改或刪除)，按上傳
4. 等待上傳 (因為是免費node, 間中會出現上傳很久沒回應)
5. 等待介面指示，即可獲得哈希 / 閱讀網址 / 網址QRCode，可以傳播出去

閱讀文章內容
1. 前往
2. 切換網絡 Ropsten
3. 輸入 文章 交易哈希，按 讀取訊息
4. 等待讀取，即可閱讀內容

備註
Ethereum blockchain explorer:
(Message Reader) 直接轉換可閱讀文字：

(ethereum explorer) 手動技多幾個制轉制式(UTF-8)：

(ethereum explorer) 界面不能直接轉換可讀格式，需用其他工具解密：

以太幣購買的方法
如於香港想匿名購買 ETH 可以去 Bitcoin ATM，收費約 4%-10%
本文不打算詳細介紹各 ATM 購買方法